被指親陸賣台無損人氣 藍色「韓」流 民調橫掃蔡賴柯

被指親陸賣台無損人氣
藍色「韓」流 民調橫掃蔡賴柯

韓國瑜民調高企，國民黨員要求黨徵召他出選總統的呼聲日熾。 資料圖片

【台總統大選】

距離台灣總統選舉不到9個月，藍綠陣營繼續為出戰人選大傷腦筋，兩黨更陷入內訌危機，再加上第三勢力代表、台北市長柯文哲可能參選，選情空前激烈。台灣《蘋果新聞網》昨公佈最新民調結果顯示，一旦韓國瑜宣佈參選，無論綠營對手是現任總統蔡英文或行政院前院長賴清德，韓支持度都約五成，領先綠營對手。就算台北市長柯文哲參戰，形成三大陣營，韓仍有約四成支持度，顯示綠白陣營都難敵勢不可擋的藍色韓流。

相關新聞：藍營擬用「民調徵召制」為韓開路

韓國瑜雖然一直重申「2020年總統一直不在考量之內」，但由國民黨中央至基層均希望他披甲上陣。韓動作頻頻也被視作為選舉試水溫，他上月訪問大陸，先後與港澳中聯辦主任見面，遭綠營批評賣台，但其聲勢絲毫不受影響，目前人在美國訪問的他，還批評近三任總統拖累台灣經濟，又要僑胞明年返台投票，被解讀成是幫自己拉票。

台灣《蘋果新聞網》昨日公佈委託世新大學進行的民調結果，總統選舉藍綠對決的話，韓國瑜對蔡英文，韓支持度51.4%、蔡僅37.4%，11.2%未表態；韓對賴清德的話，韓支持度48.6%、賴支持度42.6%，8.8%未表態，韓國瑜的支持度明顯領先兩位民進黨最熱門的總統人選。

韓倘不選 柯P得利

民調還顯示，柯文哲參戰的話，韓、柯、蔡支持度分別為40.1%、26.5%、26.2%；民進黨改派賴參戰，支持度分別為韓38.8%、柯28.4%、賴26.5%，韓假若出選難逢對手。民調還顯示國民黨候選人或潛在候選人支持度，韓36.5％、新北市前市長朱立倫23.7%、立委王金平19.1%；民進黨方面賴清德以38.9%領先蔡英文23.3%。值得一提的是，如果國民黨不是派韓國瑜出馬，而是由朱立倫或王金平參選，不管民進黨對手是蔡英文或賴清德，都是柯文哲獲勝。換句話說韓國瑜不參選，柯文哲支持度則最高。

相關新聞：郭台銘否認參選 稱「韓是最好人選」

綠營對賴態度兩極

台灣大學國家發展研究所葛永光教授認為，若民調趨勢不變，藍綠都提名民調最高候選人，2020料將由韓國瑜、柯文哲及賴清德角逐總統。葛又稱，民進黨支持者對賴的態度兩極，一方面支持蔡英文，另一方面擔心民進黨落敗，故將賴視為救星。
此次民調是《蘋果》委託世新大學知識經濟發展研究院民意調查研究中心執行，調查時間是本月13至14日，以電話訪問隨機抽樣20歲以上民眾，成功樣本1,068份，在95%信心水準下，抽樣誤差不超過3%。

台灣《蘋果新聞網》

下一則
下一則
藍營擬用「民調徵召制」為韓開路

藍營擬用「民調徵召制」為韓開路
郭台銘否認參選 稱「韓是最好人選」